（普查）你地會點讀lag機

身邊兩個讀音都有人讀，我就讀開leg機
Leg機
叻機
請善用不推文回覆

有啲人讀lag
字典讀lag
我個frd 就讀lag
而我自己就讀lag

瀝機

其實唔好笑

識到bag,
就識到lag

有人叫你笑？

讀

溺基

lag

Lick gay

Leg機，咁特別既香港文化點可以唔講

講一次就好笑
講兩次就有趣
講第三次已經係on9

屈機

正音係叻 但自己讀開leg

無人攞住支槍逼你笑

以前90年代未 一直都係講開(叻)lag機
開始興玩online game同台灣人連線打機 如aoc cs1.5之類
台灣人好興一個英文單字分拆兩個中文字黎講
lag讀成 累格(國語) 之後唔知做乜鳩講下講下香港人變咗講leg機

唔好笑咪無視囉
硬係有你呢種人衝出嚟懶清高
唔通我又留言話其實冇人care你意見咩

條友好撚尷尬

人地話你on9呀白癡

哇屌 你最能醒
有神快拜

好撚尷尬

一直讀叻，唔知點解有人讀瀝

曾以為自己讀錯

on9 好柒呀

小學雞話完人之後講：同你講咩？

好耐無聽人咁講過

叻之

我有話佢咩？

肋機

#2
有啲人讀lag
字典讀lag
我個frd 就讀lag
而我自己就讀lag

#6
有人叫你笑？

#15
無人攞住支槍逼你笑

你最能型

我有話你逼我笑咩
我笑你懶係風趣咁啫

我懶係風趣關你撚事

紀律部隊一問

原來做狗

同香港人讀leg 同外國人讀叻

人哋覺得你on9都關你撚事咩

笑死
話你兩句又翻人舊post取暖
我就算係問on9問題又點
我真係唔識嘛

我有話關我事咩

你心目中紀律部隊得狗？

小學嗰陣以為讀叻
身邊啲人讀leg
所以習慣leg

甩機

不嬲都係讀leg
讀lag既係白痴仔

睇你個閪樣唔係做狗做咩

以前打online game時同班fd都係講叻機 好叻，之後出來做野 戒左打機後幾年，而家會聽到d人講leg機，開始懷疑以前自己係咪讀錯

讀leg機嗰啲其實係咪唔識英文

nig-ga

我以前就係覺得讀叻機好奇怪，嘩屌好叻好叻，好似讚人咁

做乜鳩...

拉

叻

讀leg
但個po已經比條on9天使騎劫左

用嘴

笑死咁都可以鬧交，香港人真係好大壓力

平時讀開leg機
但係如果我要講全英文的話會讀返做lag (叻)
中英夾雜嗰陣要讀返香港口音先正

叻 再加g尾音

叻機
但打緊機果陣會講嚦機

支持小天使

同fd打機時lag機，你會唔會話（屌！好撚叻呀！）？所以會叫leg機，大家都明

你先係最唔尷尬嗰個扮撚哂清高

點解係leg 機

其實一拼埋Jet Lag度就個個識讀正音斷估唔會有人咁柒讀Jet Leg掛？

lick機

梁美芬飲楊明蝙蝠燉湯睇劉馬車屌汽水機：湯好飲 劉馬車屌汽水機好睇

Lag字不嬲係讀叻
從來冇聽過有人讀leg

唔好懶音 讀埋個g
叻㗎

試過打機嗰陣講咗句「我好lag」
俾個戇鳩仔話自己讚自己好叻
自此之後轉咗講leg

收皮啦
悶唔撚悶呀

屌見到個leg字就扯旗

(瀝)機

好柒

屌你，係喎
真係好奇怪
邊個第一個讀錯 leg 先㗎！

讀叻
但身邊所有人讀瀝
驚佢地唔知我講乜 唯有跟佢地讀

累格都係lag

美國人讀leg好似都係讀”叻g”

le 機

識lego就識le 機

好lag
Leg機

Leg機根本係一個phrase

但其他情況下，我未諗到唔跟正音嘅case同理由

lag機 讀 lick機，好lag 就讀 好lick。
但全句英文/英文詞語就讀返 叻，例如jet lag一定係 jet 叻。

明明以前cs1.3果陣去aztec打機都係讀lag
過左一排全世界都讀leg

可能真係好似樓主所講，講「叻機」似係講緊「好叻嘅機」 讀瀝音就少啲歧義

正音唔係叻咩 身邊個個都leg leg leg

仲死撐緊

撐你老母閪 正正常常一個post 無端端幾條友出黎搞事

入黎就係睇哩個

渣架

咁都可以鬧一餐 唔怪得連登批鬥文化咁嚴重

咁係你自己用中文去解讀錯咗個英文字少啲歧義？根本係啲人一開始唔識讀讀錯咗，英文黎，唔好同我講咩約定俗成

lagging 點讀？
lagging 變legging?

細個讀正音叻俾人笑同屌
唔識扮識搞到我細個有一排真係轉讀leg

咁粗俗mk嘅字我係唔會講

不嬲讀開lag機
但身邊啲人就leg機
我又唔想跟住讀錯音
所以直接講 好窒

其實你可以當廣東話吸收咗lag呢個單字做形容詞，只係冇漢字去寫出嚟，照寫返lag先引起混淆，當咗佢係真英文。

當lag字同中文字配詞時，例如「lag機」「好lag」「lag lag哋」會讀lick音，可能係潛意識當咗lag係廣東話詞語。

有趣地，當啲人用lag字配返英文詞時，例如“jet lag” “lagging” “lag behind”又會識讀返正音，唔會讀lick。

呢種現象，可以話係 lag機 個 lag 已經粵語化咗，成為咗一個冇漢字嘅粵語詞，唔係單純嘅中英夾雜 所以啲人接受咗lick呢個讀音。以前未有創造「𨋢」字，啲人都係寫lift讀lip㗎啦……

同台灣人讀ig做i豬一樣
獨特叫法既嘢

屌 你係咪on9Lag機本身意思係咩呀？就係同英文Lag既意思一樣嘛，又點撚樣用中文賦予佢第二個意思呀？Lag咪就係用返Lag既意思囉，你讀錯就要改正，唔係要求人地去為你加多個所謂中文意思

佢對上個個都懶好笑咁啦

叻機

我兩個都會講
lag機會讀叻機
好lag會讀好leg

🐶🐶
睇唔明你打咩 學翻講人話先啦

對住正常人我讀叻
對住白痴連登仔就讀leg 廢時解釋咁多

又係喎

講開當機

我從來冇講過lag有第二個中文意思 只係講 lag 字借入咗廣東話，改讀做lick。只係因為冇漢字寫法，所以先難分清到底係粵語同英文詞，只可以靠collocation嚟判斷。（配中文詞就會有人讀lick或正音，但係配英文詞就必定讀返正音）

如果 lag機 有漢字寫法，寫做「瀝機」「嚦機」之類就一定唔會有呢種爭議 當然我唔反對 "lag" 無論幾時都讀返英文正音。只係想試吓解釋點解有人接受廣東話或所謂中英夾雜會出現 lag 讀 lick 嘅現象，絕冇盲撐 lick 音嘅意思

講英文果陣會讀叻

但廣東話果陣讀leg
唔係我唔識
係覺得係香港文化

咁點解唔直接寫叻機冇呢個音既中文字咩？你為駁而駁

小學雞

邊度鄉下
讀叻

唔好笑都叫扮清高
好似溝唔到女就話人係臭雞

你點解唔認自己柒
做得太多

盪機

知正確讀書係叻機
但係fd面前都會讀leg機

你一開始又叫人唔好講約定俗成，但偏偏語言嘅發展的確係language speaker之間嘅約定俗成而慢慢推進。就算我想寫做「叻機」或者有所謂權威造字，一日冇民意基礎，一日呢種寫法都唔會普及。

始終 lag機 個 lag 大眾仲係慣用英文寫法，反映呢個詞仲未完全同化成粵語詞，唔似得 lift 已經同化成 𨋢(lip1)，file 同化成 快勞(faai1 lou2) 之類有個公認嘅漢字寫法。喺呢個借詞嘅過渡階段，lag機個lag要點樣讀的確仲係debatable，唯有視乎集體嘅取態。

笑到仆街喎 你呢啲柒頭毒撚係咪覺得自己好高尚啫

巴打言之有理

叫開卡機

唔講leg嘅係on9仔

Leg機
好lag

兩個唔同講法

喺巴士微笑咗好彩有口罩遮

反彈網

蛭機

bag tag lag
唔明點解有人讀leg，仲要好多下

又黎呢個世界大戰topic

不嬲讀lag，未試過出現誤認成叻既情況
你語言有前文後理呀，講既時候既意境呀之類架嘛
你去殺人既時候lag，你會話「屌，好撚lag呀」定「我好叻呀wahahaha」？
邊有咁易理解錯

估計最初有班剩係識打機英文又差既讀錯左leg
不過可以普及成咁都算係文化